{
  "theme": [
    {
      "Questions": {
        "theme": [
          {
            "Question": "Quel acteur est connu comme le 'Swashbuckler' du cinéma classique d'Hollywood?",
            "TrueAnswer": "Errol Flynn",
            "FalseAnswer": [
              "Cary Grant",
              "Humphrey Bogart",
              "Clark Gable"
            ],
            "Explanation": "Errol Flynn était connu pour ses rôles dans des films d'aventure, jouant souvent des personnages héroïques et de l'escrime comme Robin des Bois."
          },
          {
            "Question": "Quel film a remporté le premier Academy Award du meilleur film en 1929?",
            "TrueAnswer": "Wings",
            "FalseAnswer": [
              "Sunrise",
              "The Broadway Melody",
              "All Quiet on the Western Front"
            ],
            "Explanation": "'Wings' a remporté le premier Academy Award du meilleur film lors des Oscars inaugurales en 1929. C'était un film muet."
          },
          {
            "Question": "Qui a été la première actrice à remporter trois Academy Awards de la meilleure actrice?",
            "TrueAnswer": "Katharine Hepburn",
            "FalseAnswer": [
              "Bette Davis",
              "Meryl Streep",
              "Ingrid Bergman"
            ],
            "Explanation": "Katharine Hepburn a remporté quatre Academy Awards au total, dont trois pour la meilleure actrice et un pour la meilleure actrice dans un second rôle."
          },
          {
            "Question": "Quel acteur du cinéma classique d'Hollywood était connu pour ses rôles dans des films d'horreur comme 'Dracula' et 'Frankenstein'?",
            "TrueAnswer": "Bela Lugosi",
            "FalseAnswer": [
              "Vincent Price",
              "Boris Karloff",
              "Lon Chaney"
            ],
            "Explanation": "Bela Lugosi est surtout connu pour son interprétation du comte Dracula dans l'adaptation cinématographique de 1931 et ses suites."
          },
          {
            "Question": "Quel studio du cinéma classique d'Hollywood était surnommé 'The Dream Factory'?",
            "TrueAnswer": "MGM",
            "FalseAnswer": [
              "Paramount",
              "Warner Bros.",
              "20th Century Fox"
            ],
            "Explanation": "Metro-Goldwyn-Mayer (MGM) a gagné le surnom de 'The Dream Factory' pour sa production de films somptueux et étoilés de haute qualité."
          },
          {
            "Question": "Qui était le réalisateur du film classique 'Casablanca'?",
            "TrueAnswer": "Michael Curtiz",
            "FalseAnswer": [
              "Alfred Hitchcock",
              "John Ford",
              "Frank Capra"
            ],
            "Explanation": "Michael Curtiz a réalisé 'Casablanca', qui a remporté l'Academy Award du meilleur film en 1943."
          },
          {
            "Question": "Quelle actrice du cinéma classique d'Hollywood était souvent désignée comme 'La Déesse de l'Amour'?",
            "TrueAnswer": "Rita Hayworth",
            "FalseAnswer": [
              "Marilyn Monroe",
              "Greta Garbo",
              "Ava Gardner"
            ],
            "Explanation": "L'image glamour de Rita Hayworth et sa présence séductrice à l'écran lui ont valu le titre de 'La Déesse de l'Amour'."
          },
          {
            "Question": "Qui est l'animateur de dessins animés le plus emblématique et créateur de l'ère classique d'Hollywood?",
            "TrueAnswer": "Walt Disney",
            "FalseAnswer": [
              "Max Fleischer",
              "Ub Iwerks",
              "Tex Avery"
            ],
            "Explanation": "Walt Disney a révolutionné l'animation et a été le pionnier de la création de personnages bien-aimés comme Mickey Mouse et Donald Duck."
          },
          {
            "Question": "Quel acteur était connu pour son interprétation du détective emblématique Sherlock Holmes?",
            "TrueAnswer": "Basil Rathbone",
            "FalseAnswer": [
              "Peter Lorre",
              "Peter Cushing",
              "Boris Karloff"
            ],
            "Explanation": "Basil Rathbone est largement reconnu pour sa représentation de Sherlock Holmes dans 14 films pendant l'ère classique d'Hollywood."
          },
          {
            "Question": "Quel film classique était basé sur la pièce 'Everybody Comes to Rick's'?",
            "TrueAnswer": "Casablanca",
            "FalseAnswer": [
              "Gone with the Wind",
              "It Happened One Night",
              "The Philadelphia Story"
            ],
            "Explanation": "'Casablanca' a été adapté de la pièce de théâtre non produite 'Everybody Comes to Rick's' de Murray Burnett et Joan Alison."
          },
          {
            "Question": "Quel réalisateur acclamé était connu pour son utilisation novatrice de la profondeur de champ et des longs plans séquences?",
            "TrueAnswer": "Orson Welles",
            "FalseAnswer": [
              "Billy Wilder",
              "Alfred Hitchcock",
              "Howard Hawks"
            ],
            "Explanation": "Orson Welles a apporté des contributions significatives au cinéma avec ses techniques révolutionnaires dans 'Citizen Kane'."
          },
          {
            "Question": "Quelle actrice du cinéma classique d'Hollywood a été la première 'Reine des Cri', connue pour ses rôles dans des films d'horreur?",
            "TrueAnswer": "Fay Wray",
            "FalseAnswer": [
              "Barbara Stanwyck",
              "Joan Crawford",
              "Bette Davis"
            ],
            "Explanation": "Fay Wray a connu la gloire en tant qu'actrice principale dans le film original 'King Kong' et est considérée comme une pionnière de la 'Reine des Cri'."
          },
          {
            "Question": "Qui a été le premier acteur afro-américain à remporter un Oscar du meilleur acteur?",
            "TrueAnswer": "Sidney Poitier",
            "FalseAnswer": [
              "Hattie McDaniel",
              "Denzel Washington",
              "Morgan Freeman"
            ],
            "Explanation": "Sidney Poitier a marqué l'histoire en remportant l'Oscar du meilleur acteur pour son rôle dans 'Lilies of the Field' en 1963."
          },
          {
            "Question": "Dans quel film classique Ingrid Bergman a-t-elle prononcé la réplique emblématique, 'Joue, Sam. Joue 'As Time Goes By''?",
            "TrueAnswer": "Casablanca",
            "FalseAnswer": [
              "Notorious",
              "Spellbound",
              "Gaslight"
            ],
            "Explanation": "La réplique mémorable a été prononcée par Ingrid Bergman dans le film classique 'Casablanca'."
          },
          {
            "Question": "Qui était la légendaire costumière connue pour ses collaborations avec le réalisateur Alfred Hitchcock?",
            "TrueAnswer": "Edith Head",
            "FalseAnswer": [
              "Irene Sharaff",
              "Travis Banton",
              "Helen Rose"
            ],
            "Explanation": "Edith Head a travaillé sur de nombreux films emblématiques, dont 'Rebecca', 'Vertigo' et 'The Birds' avec Alfred Hitchcock."
          },
          {
            "Question": "Quel acteur du cinéma classique d'Hollywood était connu pour ses interprétations suaves dans des films comme 'La Main au collet' et 'La Mort aux trousses'?",
            "TrueAnswer": "Cary Grant",
            "FalseAnswer": [
              "James Stewart",
              "William Holden",
              "Humphrey Bogart"
            ],
            "Explanation": "Cary Grant a été célébré pour son charme élégant et ses performances sophistiquées dans de nombreux films classiques d'Hollywood."
          },
          {
            "Question": "Quelle jeune actrice était connue pour son rôle de Dorothy dans le film classique 'The Wizard of Oz'?",
            "TrueAnswer": "Judy Garland",
            "FalseAnswer": [
              "Shirley Temple",
              "Natalie Wood",
              "Doris Day"
            ],
            "Explanation": "Judy Garland est devenue une icône durable grâce à son interprétation de Dorothy et sa performance de 'Somewhere Over the Rainbow'."
          },
          {
            "Question": "Quel acteur du cinéma classique d'Hollywood était connu pour ses rôles dans des films Western et son attitude calme et distinctive?",
            "TrueAnswer": "Gary Cooper",
            "FalseAnswer": [
              "John Wayne",
              "Gene Autry",
              "James Stewart"
            ],
            "Explanation": "Le style stoïque et discret de Gary Cooper a fait de lui un homme meneur emblématique dans les westerns classiques d'Hollywood."
          },
          {
            "Question": "Quel film classique a marqué la première apparition de Bugs Bunny?",
            "TrueAnswer": "A Wild Hare",
            "FalseAnswer": [
              "The Millionaire Cat",
              "Movie Title",
              "Name of the Game"
            ],
            "Explanation": "'A Wild Hare' a présenté le personnage de Bugs Bunny et est devenu le prototype de ses apparitions iconiques ultérieures."
          }
        ]
      }
    }
  ]
}